\section{Einführung}
\subsection{Aufgabe}

Das Ziel des "Systemnahes Programmiern" Labor ist es einen Compiler zu implementieren, der eine zuvor definierte
Eingabesprache in eine Zielsprache übersetzt.
Erster Bestandteil dieses Labors ist die Implementierung des Scanners, dieser ist im Gesamtkonstrukt
des Compilers für die Analyse der Eingabesprache verantwortlich. \\
Detailliert besteht die Aufgabe darin den zugrundeliegenden Quelltext, Zeichen für Zeichen einzulesen und zu prüfen,
ob sich in der Sprache enthaltenen Worte erkennen lassen. Diese erkannten Worte werden dann in sogenannte Tokens abgespeichert.

Umgesetzt wird das ganze in der Eclipse CDT Entwicklungsumgebung. Die Aufgabe soll in C++ implementiert werden mit der Voraussetzung, keine Funktionen der Standard
Template Library zu verwenden. Dadurch soll der Umgang mit typischen Datenstrukturen
und der Pointerarithmetik geschult werden.


% \lstinputlisting[language=SQL, label=add_datasource_example]{text.cpp}
